港人抗爭還未結束 「香港重新覺醒了」

香港特區政府強推《逃犯條例》修訂激起民憤，引發港人發起多場示威活動。德國傳媒亦有關注事件，形容「香港重新覺醒了」，並指出民眾走上街頭，是因為覺得已沒甚麼可失去。

德國《每日新聞》周六以「遠遠還未結束」為題發表評論，指香港主權移交後還未試過有如此多人走上街頭。雖然現在港府決定暫緩修例，但民憤不會因此而平息。評論認為修訂《逃犯條例》只是民眾上街的導火線，市民的不滿情緒有更深層次的原因。他們憂慮「一國兩制」會逐漸受到破壞，害怕失去新聞自由、言論自由、集會自由。

面對中國的步步進逼，「很多市民只看到兩種可能：一是完全淪落至中國那樣，二是揮舞旗幟走上街頭，沒有人知道選擇後者會有甚麼後果，但對很多香港人來說，現在已沒甚麼可以再差了。當人們相信沒甚麼可失去的時候，這場社會運動發展下去隨時會很危險。」評論認為北京政府也深明這一點，當權者正憤怒地看着，但另一方面他們也低估了香港局勢，對民眾的決心感到吃驚。

唔該幫手一齊周圍post：
反送中Deadline、黑警、醫管局、所有被捕政治犯、撤回暴動定性。
不分化、不割蓆、不篤灰、不譴責。加油！